\documentclass{hebrew-academic-template}

% הגדרות שפה ופונטים לעבודה דו-לשונית תקינה (BiDi)
\setmainlanguage{hebrew}
\setotherlanguage{english}

\title{ארכיטקטורה ומימוש של סוכן עוזר לסטודנט (Student Assistant Agent)}
\author{צוות פיתוח אקדמי}
\date{יוני 2026}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
תקציר המסמך: דוח זה מציג אפיון, ארכיטקטורה ומימוש של סוכן AI אוטונומי המיועד לאופטימיזציה של תהליכי למידה אקדמיים וניהול עומסי קצה של סטודנטים. המסמך נכתב ומנוהל תחת עקרונות הנדסת תוכנה קפדניים וראפטביליות מלאה.
\end{abstract}

\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables

\newpage

% ---------------------------------------------------------
% פרק 1: מבוא והגדרת הבעיה
% ---------------------------------------------------------
\hebrewsection{מבוא והגדרת הבעיה ואתגרי הסטודנט}

בעידן האקדמי המודרני, סטודנטים במוסדות להשכלה גבוהה ניצבים בפני נפח מידע הולך וגדל, הדורש יכולות עיבוד, סינון וארגון מתקדמות. תקופת סוף הסמסטר מתאפיינת בריכוז מאסיבי של מטלות, דוחות מחקר ומבחנים המייצרים עומס קוגניטיבי חריג. העומס הקוגניטיבי משפיע ישירות על יכולת קבלת ההחלטות ועל איכות התוצרים האקדמיים.

המטרה המרכזית של פרויקט זה היא לפתח מערכת סוכנית אוטונומית המסוגלת לשמש כעוזר אישי לסטודנט \en{(Student Assistant Agent)}. הסוכן אינו מסתפק רק במענה על שאלות בשפה טבעית, אלא פועל בצורה פרואקטיבית לניהול המשימות האקדמיות, אופטימיזציה של זמני למידה, וריכוז דינמי של חומרי לימוד מבוזרים.

% ---------------------------------------------------------
% פרק 2: ארכיטקטורת שלוש השכבות של הסוכן
% ---------------------------------------------------------
\hebrewsection{ארכיטקטורת שלוש השכבות של הסוכן}

כפי שנלמד במסגרת הקורס, פיתוח סוכני AI מודרניים דורש הפרדה מוחלטת בין תשתיות קשיחות לבין שכבות לוגיות דינמיות. ארכיטקטורת המערכת מבוססת על מודל שלוש השכבות הבא:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{שכבת התוכנה (Software Layer):} תשתית הקוד הקבועה והתבניתית הנדרשת בכל תחנת עבודה, הכוללת את פונקציות הליבה וממשקי ה-API.
    \item \textbf{שכבת הסקיל (Skill Layer):} מעטפת שפה טבעית הממוקמת מעל ה-API הסטטי, ומאפשרת לסוכן להבין הנחיות מורכבות ולתרגם אותן לפרמטרים מדויקים בתוכנה.
    \item \textbf{שכבת הסוכן (Agent Layer):} "המוח" החישובי הכולל את מודל השפה הגדול \en{(LLM)}, ניהול חלון ההקשר הדינמי \en{(Context Window)}, וחיבור למאגרי מידע וקטוריים בטכנולוגיית \en{RAG}.
\end{enumerate}

להלן תיאור המבנה הלוגי הבסיסי של הסוכן כפי שמומש בקוד פייתון:

\begin{pythonbox}
# Student Assistant Agent Core Logic
import os

class StudentAgent:
    def __init__(self, context_window_size=128000):
        self.context_size = context_window_size
        self.skills_registry = {}
        self.mcp_connections = []

    def load_academic_skill(self, skill_name, prompt_instruction):
        """Loads a specialized natural language skill into the agent context"""
        self.skills_registry[skill_name] = prompt_instruction
        print(f"Successfully operationalized skill: {skill_name}")

    def execute_task(self, task_description):
        # Reasoning and planning workflow loop
        pass
\end{pythonbox}

% ---------------------------------------------------------
% פרק 3: פרוטוקול MCP והרחבות מערכת
% ---------------------------------------------------------
\hebrewsection{תקשורת ופרוטוקול \en{Model Context Protocol (MCP)}}
שילוב של פרוטוקול MCP פתוח מאפשר לסוכן גישה ישירה למשאבים, קבצים ומערכות חיצוניות בזמן אמת, ומייתר את הצורך באינטגרציות API ידניות ומורכבות.

% ---------------------------------------------------------
% פרק 4: אורקסטרציה ובקרת איכות (QA)
% ---------------------------------------------------------
\hebrewsection{אורקסטרציה של סוכנים ובקרת איכות}
ניהול מערך ה-QA של המסמך מבוצע בצורה היררכית על ידי סוכן-על \en{qa-super} המפעיל סוכני משנה ייעודיים לבדיקת תקינות הקוד, הטבלאות והשפה הדו-כיוונית.

\newpage
% רשימת מקורות בפורמט IEEE
\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{mcp} X. Hou, Y. Zhao, S. Wang, and H. Wang, "Model context protocol (MCP): Landscape, security threats, and future research directions," arXiv, 2025.
\bibitem{orchestra} W. Zhang et al., "AgentOrchestra: A hierarchical multi-agent framework for complex task solving," 2025.
\end{thebibliography}

\end{document}
